%@P:exocorcp

%@Dif:4
Démontre la propriété suivante :
\begin{center}
\psshadowbox{\begin{minipage}{12cm}
\Si, au produit de trois nombres entiers consécutifs, on ajoute le
nombre \og du milieu\fg\ \alors on obtient le cube du nombre \og du
milieu\fg.
\end{minipage}
}
\end{center}
%@Correction:
Soit $x-1$, $x$ et $x+1$ trois nombres entiers consécutifs. Si on pose
$A=(x-1)x(x+1)$ alors
\[\Eqalign{
A&=(x^2-x)(x+1)\cr
A&=x^3+x^2-x^2-x\cr
A&=x^3-x\cr
}
\]
On a alors $A+x=x^3-x+x=x^3$.
